其實股票對經濟有咩作用?

個股票只要多人買就會升, 冇人買就會跌

咁對經濟有咩實質作用?

冇
當然要答都可以講咩集資呀幫公司成長呀
但依家嘅市場好明顯完全唔係咁樣

ipo 先係集資？

冇用. 搞手求打個和

賭場

一手市場: Cap 水 做 RND, Expand —＞investment

二手市場: Wealth effect —＞ consumption

financial market 最大功用係將idle resources( 如你既saving） transfer 比有需要既entity。各取所需。

股價高=>增發=>公司有資金研發=>新技術
理論上...

如果無沽空 工具之類既話？

增發然後加速發展都係其中一樣

股票 政府有稅收

股票原意係俾公司集資，可以做項目，唔使向銀行借錢。然後分散風險、融資。

依家可以衰到 官商勾結
華爾街操控市場,
另外華爾街都係親中

事件唔知有冇關聯

股票係比有錢人合法咁係窮撚身上攞錢

講就金融 實質賭場 分別係老散比賭仔加更冇著數
好多人咩strong hold 股票係資產 唔係零和遊戲 成班牛市股神上晒腦
一定要cash out先叫賺錢 但有班友帳面升以為自己賺咗 日日以為自己真係有資產

比資本家更進一步剝削窮人(散戶)

合法賭場

做生意姐
不過唔係同銀行借同市民借

100年前都係咁 邊個有錢咪親邊個
依家算好啦講真 以前連網都冇得上嘅年代個種操控市場係同依家不可同日而語

又串我地格蛇？

到而家都仲唔走既人
其實跌到0都唔會走
之前跌市都傷心
而家越跌反而無咩傷心
多左一種憤慨

我個倉新舊經都有
來吧

股市原意，乃讓集資投資有其地，社會向榮，人皆有賺

覆錯

不斷增發，套你舊錢=正解

但係而家你擺明知道係操控市場

都唔會有事

仲要電腦計哂用咩方法呃人錢

增發有兩睇
一般人一定係唔鍾意
但好友會睇成公司對自己有信心,發展有潛力
其實睇一間公司用股定現金收購都有學問

以前都冇乜後果 唔洗用電腦計都可以幾間broker自己傾掂數呃人錢

Bond 先係借

唔識邊個格蛇
唯一標準profit有冇cash out 有就叫賺錢
冇就等到cash out先講

其實我買10蚊a公司股票，a公司係透過咩機制去拎我嗰10蚊去做生意？

其實cash out 同 sh各有利弊。
我眼見連登班sh 撚係 憑感覺、睇到有好消息就入場，入完場就聽天由命（即係sh)多過係做足dd覺得隻野係undervalue 而去sh。

呢班友坐到順風車，但對基本既估值概念都冇，其實cash out 先岩佢地。

倫敦金雞又係呃人
股票又係呃人

點解又唔見股票啲係唔會坐監?

賭博

讀書會話你知好多用途
不過實際冇

公司高層嘅收入係同股價掛鉤

代表公司高層係有需要做好嘅decision為公司賺錢，向股東交代

而公司賺錢又會令到股價上升，係良性循環

... 上市個時？

同樣道理
如果因為某間公司親中, 我唔買佢嘅股票
係咪可以令佢執笠?

定係再牽涉深層嘅原因?
例如政府補貼

今時今日仲問呢 d 問題? 黑驚打人和你去打人, 邊個要坐監

生意好有前景 吸引到大戶配股囉
仲有上市公司問銀行借錢又會低息D易D
好心啦
入得財經台又都咁on9

認真問
樓主假膠定真心？

間公司執唔執笠其實又同股票市場關係唔大

係睇佢賺唔賺到錢 有啲公司長期賺唔到錢 就咪冇人買佢啲股票 股價低迷 但係又未至於話要執笠

但係股價高 就代表間公司可以容易啲cap水同發展 例如增發股票 向銀行融資 做R&D Merger and acquisition等等

如果係咁, 即係全部從事金融行業嘅人(係名牌大學, 有專業資格) 都係仆街?

家下股值等於資產，等你易啲同銀行借

因為你老細就用緊股票啲錢嚟出糧

原意就係集資，現實就係吹大自己公司市值然後呃散戶水

咁佢地玩市個手段係咪仆街先

我擺銀行銀行都會拎去貸款比有需要嘅人架

除咗eso個 payoff 係單純睇股價。
Executive 既 報酬更同 earnings 掛鉤 多過股價

做得金融嘅冇個好人, 啲錢係用良知換返嚟

冇
股票根本呃水魚

洗黑錢